
\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}

\subsection{Wärmekapazität}
Die Molwärme $C$ eines Körpers bezeichnet seine Proportionalität zwischen der aufgenommenen Wärme $dQ$ und der Veränderung der Temperatur $dT$.
\begin{equation}
C = \frac{dQ}{dT} \label{eq:C}
\end{equation}
Man unterscheidet dabei die spezifische Wärmekapazität bei konstantem Druck $C_\text{p}$ und die bei konstantem Volumen $C_\text{V}$.\newline
Der erste Hauptsatz der Thermodynamik für die Innere Energie $U$ eines Systems lautet \[dU=dQ-pdV\]
für $V = const$ folgt $dV = 0$ und damit $dU = dQ$.
Damit ergibt sich für die Wärmekapazitäten:
\begin{equation}
C_\text{V} = \left(\frac{dU}{dT}\right)_\text{V} \label{eq:CV}
\end{equation}
und 
\begin{equation}
C_\text{p} = \left(\frac{dQ}{dT}\right)_\text{p} \label{eq:Cp}
\end{equation}
Das Verhältnis zwischen diesen beiden lässt sich durch
\begin{equation}
C_\text{V}= C_\text{p} - 9,\alpha^2\kappa V_0T \label{eq:CpCV}
\end{equation}
beschreiben\cite{V201}, wobei $\alpha$ der Ausdehnungskoeffizient und $\kappa$ die Kompressibilität des Stoffes ist.
$V_0$ ist das Molvolumen und kann als 
\begin{equation*}
V_0 = \frac{M}{\rho}
\end{equation*}
mit der molaren Masse $M$ und der Dichte $\rho$ geschrieben werden.
Die Wärmekapazität $c_\text{g}m_\text{g}$ eines Kalorimeters lässt sich durch die Mischtemperatur $T_\text{M}$ von zwei Wassermengen mit verschiedenen Temperaturen $T_\text{x}$ und $T_\text{y}$ und den Massen $m_\text{x}$ und $m_\text{y}$, sowie die Wärmekapazität des Wassers $c_\text{W}\approx \SI{4,18}{\joule\per\gram\per\kelvin}$ bestimmen\cite{V201}:
\begin{equation}
c_\text{g}m_\text{g} =\frac{ c_\text{w}m_\text{y}(T_\text{y}-T_\text{m})- c_\text{w}m_\text{x}(T_\text{m}-T_\text{x})}{(T_\text{m}-T_\text{x})} \label{eq:cgmg}
\end{equation}
Damit lässt sich auch die spezifische Wärmekapazität einer Probe $c_\text{k}$ bestimmen als \cite{V201}
\begin{equation}
c_\text{k} =\frac{( c_\text{W}m_\text{W}+ c_\text{g}m_\text{g})(T_\text{m}-T_\text{W})}{m_\text{k}(T_\text{k}-T_\text{m})}. \label{eq:ck}
\end{equation}
Daraus und mit Gleichung \eqref{eq:CpCV} folgt für $C_\text{V}$: 
\begin{equation}
C_\text{V}= c_\text{k}M - 9,\alpha^2\kappa \frac{M}{\rho}T. \label{eq:ckCV}
\end{equation}
\subsection{Dulong-Petit in der klassischen Physik}
Laut dem Dulong-Petitschen Gesetz beträgt die spezifische Wärmekapazität $C_\text{V}$ unabhängig von den Eigenschaften des Körpers den Wert \[C_\text{V}=3R,\]
wobei \begin{equation}
R = N_\text{A} k_\text{B} \label{eq:R}
\end{equation}
\begin{equation*}= \SI{8,314}{\joule\per\mol\per\kelvin}
\end{equation*} ist.
Aus der klassischen Sichtweise lässt sich dies dadurch errechnen, dass die Atome in einem Festkörper sich nur in Form 
von Schwingungen und damit wie der bekannte harmonischer Oszillator bewegen können.
Die mittlere innere Energie beträgt in diesem Fall
\begin{equation}
\langle U \rangle = \langle E_\text{pot} \rangle + \langle E_\text{kin}\rangle= 2 \langle E_\text{kin} \rangle \label{eq:U}
\end{equation}
Da außerdem nach dem Äquipartitionstheorem ein Atom eine mittlere kinetische Energie
\begin{equation*}
\langle E_\text{kin}\rangle = \frac{1}{2}k_\text{B}T
\end{equation*}
pro Freihatsgrad f besitzt, folgt aus Gleichung \eqref{eq:U} eine mittlere Gesamtenergie
\begin{equation}
\langle U \rangle= k_\text{B}T. \label{eq:U2}
\end{equation}
Betrachtet man nun ein $\si{\mol}$ Atome muss das dies mit der Avogradokonstanten $N_\text{A} = 6,2 x10^{23}$ multipliziert werden.
Mit Gleichung \eqref{eq:R} und unter Berücksichtigung, dass jedes Atom drei Freiheitsgrade der Rotation besitzt folgt schließlich
\begin{equation}
\langle U \rangle = 3RT \label{eq:U3}
\end{equation}
und somit aus Gleichung \eqref{eq:CV}
\begin{equation}
C_V = 3R \label{eq:CV2}
\end{equation}
\subsection{Dulong-Petit in der Quantenmechanik}
Bei hohen Temperaturen trifft diese spezifische Wärmekapazität auf alle festen Elemente zu, sie werden jedoch bei geringen Temperaturen beliebig klein. Da beim klassischen Ansatz davon ausgegangen wird, dass Energien in beliebig kleinen Beträgen aufgenommen und abgegeben werden können, kann dieser das Phänomen der geringen Kapazität nicht erklären.\newline
In der Quantentheorie aber wird davon ausgegangen, dass Energie nur gequantelt, also in diskreten Beträgen aufgenommen und abgegeben wird. \newline Das Atom, also der harmonisch mit der Frequenz $\omega$ schwingende Oszillator kann deshalb seine Gesamtenergie nur um 
\begin{equation}
\Delta U=\hbar\,\omega \label{eq:deltaU}
\end{equation}
oder Vielfache davon verändern.
Daher kann man nicht mehr mit einer lineare $T$-Abhängigkeit ausgegangen, sondern muss die Boltzmann-Verteilung berücksichtigt werden.\newline
So erhält man als neue mittlere Gesamtenergie pro Freiheitsgrad \cite{V201}
\begin{equation*}
\langle U \rangle = \frac{\hbar\,\omega}{e^{\frac{\hbar\,\omega}{k_\text{B}T}-1}}
\end{equation*}
und für die Gesamtenergie von einem $\si{\mol}$ Atomen
\begin{equation}
\langle U \rangle = \frac{3N_\text{A}\hbar\,\omega}{e^{\frac{\hbar\,\omega}{k_\text{B}T}-1}}. \label{eq:U4}
\end{equation}
Für $T\rightarrow0$ geht auch $\langle U \rangle$ gegen null und beschreibt somit die abweichenden $C_\text{V}$-Werte für geringe Temperaturen.
Für hohe Temperaturen wird $\langle U \rangle \approx 3N_\text{A}k_\text{B}T= 3RT$ wie im klassischen Fall.