\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

\begin{table}
\centering
\caption{Die Messwerte und ihre Abweichungen zum Literaturwert}
\input{content/tables/tabFehler.tex}
\label{tab:Fehler}
\end{table}

\noindent Die berechneten Werte und ihre Abweichung vom Literaturwert sind in Tabelle \ref{tab:Fehler} zu finden.
Die Abweichung der Steigung $a$ vom theoretischen Wert ist mit $\delta a=\SI{53,4}{\percent}$ ziemlich groß. Dies könnte daran liegen, dass der vorhandene Kondensator mit größer werdendem Plattenabstand $d$ durch einen vollständig parallelen Plattenkondensator angenähert wurde. Ein weiterer Faktor könnte gewesen sein, dass die Ablenkung $D$ per Augenmaß bestimmt wurde.
Für die Frequenz der Sinusspannung $f_.{sin}$ ist als Referenzwert nur der Bereich von $f_.{sin}=80$ bis $\SI{90}{\hertz}$ angegeben. Der gemessene Wert liegt mit einer Abweichung von $\delta f =\SI{-0,89}{\percent}$ ziemlich nah am unteren Bereichswert. 
Die Abweichungen der beiden bei den Beschleunigungsspannungen $U_.B=\SI{250}{\volt}$ und $\SI{350}{\volt}$ bestimmten spezifischen Ladungen der Elektronen könnten darauf zurückzuführen sein, dass
\newline Die Abweichung des bestimmten Erdmagnetfelds lässt sich dadurch erklären, dass der Inklinationswinkel $\phi$ mit dem gegebenen Inklinatorium nur unzureichend genau bestimmt werden konnte. Außerdem ist es möglich das beim Drehen des Experiments nicht die exakte Nord-Süd- bzw. Ost-West-Richtung eingestellt wurde, sodass nicht das Maximum der Auslenkung vermessen wurde.