\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

In Tabelle \ref{tab:Ergebnisse} finden sich die berechneten Ergebnisse und ihre Abweichung zu den Literaturwerten.\newline
Die Bragg-Bedingung, dass das Verhältnis von Zählrohrwinkel $\alpha$ zum Kristallwinkel $\theta$ 2:1 betragen muss, um die maximale Impulsrate aufzunehmen, konnte bestätigt werden. 
Der Grenzwinkel $\theta_.{gr}$, die minimale Wellenlänge $\lambda_.{min}$ und die maximale Energie $E_.{kin,max}$ der Elektronen konnten ebenfalls ziemlich genau bestimmt werden. Die hier auftretenden geringen Fehler sind darauf zurückzuführen, dass die Schrittweite von $\Delta\theta=\SI{0,1}{\degree}$ unzureichend klein gewählt wurde.\newline
Das Auflösungsvermögen ist mit $\Delta E=\SI{130,7}{\eV}$ bis $\SI{155}{\eV}$ ausreichend gut, um den statistischen Fehler zu vernachlässigen, da sich die im $\SI{10}{\kilo\eV}$-Bereich befinden.
Die Abweichungen bei den Abschirmkoeffizienten des Kupfers sind darauf zurückzuführen, dass die Grundzustandsenergie nur durch die $K_.{\beta}$-Energie genähert wurde. Der auffallend große Fehler von $\sigma_.{L_.{Cu}}$ von $\delta \sigma_.{L_.{Cu}}=\SI{-36,48}{\percent}$ lässt darauf schließen, dass $E_.{K_.{\alpha}}$ unzureichend bestimmt wurde.\newline
Die $K$-Kanten und $\sigma_.K$ der leichten Elemente ließen sich gut bestimmen.\newline
Der relativ große Fehler der bestimmten Rydberg-Energie $R_.{\infty}$ lässt sich dadurch erklären, dass beim Moseley-Gesetz $E_.K\propto z_.{eff}$ also proportional zur verminderten Kernladungszahl ist und nicht $E_.K\propto z$.
Der Fehler des Abschirmkoeffizienten $\sigma_.{L_.{Bi}}$ lässt sich ebenfalls durch eine zu große Schrittweite erklären.

\begin{table}
\centering
\caption{Die berechneten Werte und ihre Abweichungen von den Literaturwerten}
\input{content/tables/tabFehler.tex}
\label{tab:Ergebnisse}
\end{table}