\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}

Die Graphen werden sowohl mit Matplotlib \cite{matplotlib} als auch NumPy \cite{numpy} erstellt. Die Fehlerrechnung wird mithilfe von Uncertainties \cite{uncertainties} durchgeführt.

\subsection{Bestimmung des vertikalen Erdmagnetfeldes}

Das vertikale Magnetfeld wird durch ein vertikales Helmholtzspulenpaar kompensiert. Es kann also bei einem angelegten Strom von $\SI{229}{\milli\ampere}$ und Formel \ref{eq:Helmholtz} bestimmt werden zu:
\[
B_.{Erde,vertikal} = \SI{35.1}{\micro\tesla}
\]
Die die Helmholtzspule besitzt dabei den Radius $R=\SI{11,735}{\centi\metre}$ und eine Windungszahl von $N=20$ \cite{V21}.

\subsection{Bestimmung des horizontalen Erdmagnetfeldes und der Landé-Faktoren}

Es wird in Abhängigkeit der Modulationsfrequenz $\nu$ das benötigte horizontale B-Feld für die Resonanzen der beiden Rb-Isotope vermessen. Das gesamte B-Feld setzt sich zusammen aus dem der Sweep- und der Horizontalfeld-Spule. Die gemessenen Werte, sowie die nach Formel \ref{eq:Helmholtz} berechneten Werte der B-Felder sind in Tabelle \ref{tab:messung1} eingetragen. Hier sind die Werte für die Sweep-Spule gegeben als $R=\SI{16.39}{\centi\metre}$ und $N=11$, sowie für die Horizontalfeld-Spule $R=\SI{15.79}{\centi\metre}$ und $N=154$.
Es wird das gesamte horizontale B-Feld $B_.{Ges,i}$ der beiden Rb-Isotope gegen $\nu$ aufgetragen und eine lineare Ausgleichsrechnung der Form
\[
B_.{Ges,i}(\nu) = a_i\nu + b_i
\]
durchgeführt (vergleiche Abbildung \ref{fig:messung1}).
Es ergeben sich die Parameter:
\begin{align*}
a_1 &= \SI{}{\tesla\per\hertz}\\
a_2 &= \SI{}{\tesla\per\hertz}\\
b_1 &= \SI{}{\micro\tesla}\\
b_2 &= \SI{}{\micro\tesla}\text{.}\\
\end{align*}
Der Parameter $b$ entspricht hier dem horizontalen Erdmagnetfeld. Gemittelt ergibt sich so:
\[
B_.{Erde,horizontal} = \SI{}{\micro\tesla}\text{.}
\]
Die Landé-Faktoren sind mit dem Parameter $a$ mithilfe von Gleichung \eqref{eq:} verknüpft über
\begin{equation*}
g_{F,i}=\frac{4\pi m_e}{e a_i} \text{.}
\end{equation*}
Damit ergeben sich die Werte
\begin{align*}
g_{F,1} &= \num{}\\
g_{F,2} &= \num{}\text{.}
\end{align*}
Der Fehler stammt aus der Gaußschen Fehlerfortpflanzung.

\begin{table}
	\centering
	\caption{Messwerte der Ströme $I$ der Sweep(S)-Spule und Horizontalfeld(H)-Spule, sowie die daraus berechneten Magnetfelder $B$ für die beiden Rb-Isotope A und B.}
	\input{content/tables/messung1A.tex}
	\input{content/tables/messung1B.tex}
	\label{tab:messung1}
\end{table}
